新皇崗口岸主體工程料2023年完成 費用由深圳負責

新皇崗口岸有最新發展，根據政府向立法會提交文件，深圳市政府最新估算，新皇崗口岸主體工程最早可望2023年底完成，工程費用由深方負責，並採用「深圳灣口岸模式」一地兩檢。文件又提到，重建後的皇崗口岸會成為交通樞紐，直接連接內地兩條城際鐵路及兩條深圳地鐵線，又計劃興建地下行人路接駁福田口岸。
文件指，港深雙方政府已同意及取得中央政府支持，在新皇崗口岸實施「一地兩檢」，位於深圳市內的新口岸大樓會以多層設計，在不同樓層設立內地及港方的清關、出入境及檢疫設施等。新皇崗口岸將參考「深圳灣口岸模式」一地兩檢，港府會在新口岸大樓內設立港方口岸區，日後港府將會對港方口岸區行使全面司法管轄權，並根據香港特區法律辦理清關、出入境及檢疫檢查。
港深雙方又同意，大樓的設計和建造工程由深方的承辦商全面負責，相關費用由深圳市政府承擔，港府將向深圳支付象徵式租金。港府指，實施一地兩檢可大大提升通關效率，而目前落馬洲管制站將騰空共釋放逾20公頃用地，以作其他用途。
新皇崗口岸將主力用作旅客通關，為免跨境貨車作業不受影響，港府會與深方磋商，期望可於蓮塘／香園圍口岸同時開放24小時運作，以及深圳灣及蓮塘／香園圍口岸具足夠配套設施後，才停止皇崗口岸的貨運通關服務。

象徵式問深圳收錢就真啦屌
一蚊都唔值

成撚日巧立名目亂呃香港庫房
西九唔係大踢爆深圳灣都冇減租

乜撚野「主體工程」

北韓主體思想塔

或曰台灣，盪女痴男，滿野皆然。其人弗譏香港為支那，即淫婦孺若花柳。姦人妻，惑人夫，刁風月，弄牆隙，交合行淫，行淫交合，迷姦強暴者，不絕於國也。堂姊表妹、兄嫂內娣、朋女友孫、皆可慾淫。愚女信徒，秘書病人，及其鄉里鄰舍，長幼無一倖免。娼盜口穴逢迎，奪僕童貞操。浪師股乳招搖，誘學子心性。或交合時陰錄春宮，分別時皇皇然脅之，又得幾回歡愉。女甫口角，輒奔舊愛，哭啼哭啼，又變嘿咻嘿咻。男欲內發，女言不可，騷首之間，閉穴全受。縱情荒淫，誠此地之謂也。

sor 覆錯